一個月請一日SL 係咪好過分

平均一個月請一日SL
因為平時返五日半 放左假都好似無放咁
所以自製個孖day 俾自己
利申：fg 返左三個月 細公司 成日詐唔記得唔俾醫生紙都無事

那有不濕腳

樓主唔好做得太揚

我間公司早排請左個fg又係一個月攞一次病人，好L虧 佢又係次次扮野唔俾假紙，果個會唔會就係你 快啲補翻假紙

病假*

第一份工就咁搞 ？

Btw,樓主返五日半都嫌辛苦

奴性

咁都叫奴性 ? 你係咪拎綜援？

得罪講句 五日半狗也不屌
自己生意除外

一個月請一日 應該唔係好過分掛
我依排返到去都係坐，多野跟個陣梗係唔請

我間公司好細 除左我就得另外個老屎忽
我諗緊今次佢問我拎假紙點算好

佢炒我都無乜所謂 又無senior 帶住我
我對依行啲野又零知識 根本可以話係判頭支筆
人地叫我畫乜就畫乜 無乜野學到
返五日半好浪費時間我覺得
晨早流流咁早返去又無野做齋坐 坐到夠鐘走人

咁搵過份工啦
做乜嘥自己時間

等睇你公司一次過追番晒你啲醫生紙~

我都係一樣每個月請一日病假 ，不過係二個半日加埋一日
而且我係真係有病要返去覆診，當然也有醫生紙

我一個月請幾日no pay leave都冇人理
利申fg第一份ft

No pay有乜所謂 公司冇蝕

最多一個月拎兩日病假
不過平均都一個月一日
醫生紙一定攞，容乜易見你太揚叫你去診所拿返哂啲record
到時玩鳩你實死緊，慣咗手去第間人地執正黎做都死

睇公司文化 跟大隊

因為都諗住下年去wh 費是轉黎轉去

五日半同六日冇咩分別

唔會掛 我諗住聽日求其話睇左中醫得張藥單 不過唔記得拎

我依家好不安 佢藍剔我好似想揸正黎做
不過其實無醫生紙應該當我no pay leave 但我上個月又收足晒人工

醒唔起可以去診所拎返record 依樣野

咪係 一樣要咁早起

我有病在身 一個月覆診一次
但我入職果陣講左要覆診
所以老闆都冇咩炸營
但都feel 到佢唔鐘意

你唔驚ref check 俾人寫衰都冇乜所謂嘅

我都成日早走但真係有醫生睇

逢星期一或五就想病

請病假係權利

唔過份
一過完proba 第2個week即刻拎個SL

鬼叫678月都冇假放

可能你辭職個日先同你計

e家d 90後真係垃圾

起碼1個月5日SL

唔會 我有個長工 返工話扭親手
放左一個月 返一日 又話隻手整親

我之前返part time
一個月返10日左右
每個月都sl 一日
自己諗返起都覺得過份
你full time 就唔係好過份

請SL當攞AL是常識吧

返緊咩工？

一年49日 sick leave 唔過份，要個個月抽血

長短週 長週放六
上個月星期六放左SL好撚正

無事未叻仔囉
有事未傻仔囉

Sick leave 唔緊要 ，但無病假紙真係自己睇路。好多hr好賤，平時唔追你，到你走個陣比番個list你追番曬所有病假紙，我真係見過。

一個月請4-6日 不過係真係病有假紙要食藥果種

返緊長短周
完全感受到五日同五日半係差好撚遠

同意
無謂踢波打自由龍
輸死自己

五日半真係狗也不屌
一日就一日 半乜撚野日
你叫我返六日 人工高d都話合理

做咩姐你
留幾廿個comment打稻草人

之前做個間公司只要唔連假就咁請一日sl都唔使假紙

無知問句，如果到時佢真係問我拎我又拎唔出既話會點

俾人炒左未

好人嘅就全部當AL扣
扣你錢算

麻煩起上嚟咪remark喺record 每次做ref check都知你sl好多又冇醫生紙

點解番一年工先去嘅

正常緊係5日工啦，你都痴閪線

巴打公司冇包保險？

之前返個間，每月有二日sl，每個人都拎盡，老細只係每次話唔好太過份呀

射波連幾舊水都慳，自己攞黎驚

on9 我公司有班人個個月都兩日sick

早幾年同你一樣
都係細公司
放心 一定造你

公司有醫療卡，唔係唔用呀

你先係on9
人地先正常

你係我d 細
兜左九世

實知

一個月一日 sl 唔過份
不過你應該比返醫生紙

返5日啲港奴已經話你就好

唔算 有個同事一個月2日sl+1日al起碼 佢呀頭開埋口屌佢佢都仲係咁請

1個月2日

因為2日有薪，第三日已經無

請問香港有幾多工可以一星期返4日?
又話人港奴又盛

回樓主 唔舒服就要SL 一個月一日我覺得合理。

其實可以放返日weekday方便好多

女友一個月2日有薪"單日"病假唔洗補醫生紙
覺真係好荀...

平均黎計我都一個月請一次
但我有去睇醫生
以前就真係真金白銀拎錢出黎睇 但依家我寧願搭車俾幾蚊都仆去用醫療卡睇貪佢唔洗錢有藥有假紙

標準假時

放假享受下啦

五日工
射波唔洗交假紙
唔會扣人工咁又點計？
咪又係咁

都係果句，無事就無事
有事就行先死先，射還射都唔可以太過份

之前聽講過有公司放星期三假
啲效率提升咗好多
對公司員工都好
唔知有生之年會唔會見到香港有呢啲公司呢

睇醫生唔洗錢

超
我同事一星期一次添
不過佢有病假紙
而且公司係no pay sick leave 既所以公司冇乜講野
但我覺得人事部好唔妥佢

人事部班垃圾就收皮啦
BTW 點都要有張假紙係手

請病假既人先係真漢子

嚴格上已經係詐騙

當你一年18日假
加埋病假一年 30日假
好似有d過份 德國公司都冇咁多假

所以咪話睇下唔同公司有唔同處理方法
不過好多都唔會咁大搞嘅都係blacklist

每個月請一日病假

睇公司 公司仆街，咁做好正常

放得咁串，如果大公司 HR 有個 network 做 blacklist 既，通常會 share 晒畀全行同相熟既 HR, 之後都唔使旨意 in 大公司, 細公司就一 dd

我公司d同事係咁，無論senior, supervisor都係

唔過份
不過d hr會係度單單打打姐
我曾幾何時以為sl會扣hr人工添

香港地有幾多人可以集中工作到6粒鐘

睇死你唔係要返足六日個批廢柴就係捱唔到搵唔到工喺屋企做廢青個類人
你咪繼續囉 成個傻仔咁 講兩句就起曬鋼

以前試過有一個禮拜射一日
有仲連射兩日
無交紙，出足糧

辭職唔做果陣扣返哂啲AL仲要白做大半個月

今個月都請左2日啦
有醫生紙點射都得啦

（英國）返個到長短週 長係返埋星期五 短係放五六日

小弟好想請但好少請因為覺得睇醫生好撚煩

其實點解病就一定要睇醫生....
我覺得病假紙請假係令醫療系統爆煲原因之一

返咗而家呢份工之後每個月請一次
都已經被人溫馨提示叫我唔好請太多
我上手就係因為一個月請足兩日唔同佢續約
我真係病都唔俾人請

照請

咁你就調轉左, 唔係病假唔比你請, 而係佢唔想請一個成日病ge 人

笑撚死

一月一次但有次次假紙

三日病假先一定要假紙
不過好耐冇射波

政府係咪可以俾番咁重税先？係嘅地價平唔少

反五日反左一個月 請左三日

政府咪又收返你重啲稅去balance返
我諗到時又係到嘈要返五天工作

一個月一次太揚 我有份工試過俾個仆街腦細炸我型問我做乜成日病 我答佢一個月總有一兩日會病
最後俾佢逼左我走

射波要幾舊水
公司醫保都無

北歐俾緊40幾%稅喎消費又要再俾
睇番香港03年想加稅嗰陣香港人做乜撚野

完全正確，睇醫生又未必會搵到病因，甚至消耗體力好慢d,而身體好個時間又未必係醫俾個病假期

五日半真係辛苦，你返過5日就明白

你應該好快轉工

我有返工恐懼症

今年請左14日

點解有人覺得5日半無問題?
我返9放5都覺得on9兼辛苦
不過香港真係好多奴隸

我一個月會請1-2日,用埋公司保險睇私家,15分鐘拿到醫生紙
成間公司風氣係咁....連ceo都會.....所以公司唔係大,每年搵得幾個億

我之前身體有啲問題 ，平均一個月會發燒 病幾日 我都只係一個月請一日假，之前發住燒都返工。一樣比大佬屌 最後忍痛自費做手術 一連請十日病假又屌 香港啲老屎忽真係

我都係3日先要假紙

射波其實無問題
但如果你射波搞到其他人要做埋你d野就有問題

以前份工唔遲得
所以成日一遲就射波
份工又攰搞到成日病

依家遲到早退都冇所謂
所以真係病先唔返工

3個月一次好啲

一個月起碼兩次
會成日比同事串
但who care ？

暑假特別多on9大學生

我都兩星期一次

醫生紙都唔比，好心你做戲就做全套啦

番6日 但可以做晒野就走
公司有班撚樣見老世走左 自己又冇野做 都等到夠鐘

開名啦，CEO都會既公司

我一個禮拜番6日...
同左老細講星期六冇乜野做 可唔可以計番減人工轉5day

老細話不了，而家每個星期病一日/ sl 一日

其實我想知有冇人公司係試過有人一個星期請一日假/請病假太多比人炒

之前有個技工請返來一個月請左6日假比人炒左

大把啦 ， 做sales 個個月SL 遲早開你齋

做到野咪得

唔會直接炒 但係會逼走你

係咁請又做唔到野又點睇

搵定工啦

我上個月請左六七日病假
病左幾次
我都唔好意思
個人太虧
好彩係大公司
唔係一定俾人屌到仆街

返緊政府合約制
每個月有一日有薪病假
但因為簽約以唔知請唔請好

感冒都去急症就梗係爆煲啦
落樓下睇私家爆乜鬼野煲呀

唔駛做都逗咗嗰日糧，自己嘔返少少睇醫生都仲有賺啦，賺到盡又要驚

岩岩今日放今個月第一次SL 就比人插同質疑

做唔到野本身就應該炒
請唔請冇分別

有同事又係咁 唔俾病假紙
最黎離職要補番晒 唔係當你請no pay

人工幾多

有假紙

吹咩？

好彩目前為止無記錯淨係請過兩日SL
下個月決定去睇私家
公司原來有醫保可以claim 八成

真係好on9 唔明點解星期六要返
又無野做 你話有野做就話姐
我星期六都係返去做自己野
然後見差唔多時間卡都唔打就走

係轉咗呢份工先咁易病
但其實我次次都做得晒啲嘢，請病假對成個工作流程冇乜影響
利申：次次都有醫生紙

樓主戇鳩 細公司最撚度縮 一定同你計住
反而係大公司唔理你咁多

利申返過大公司 試過請成2個禮拜假都係出足全份糧

做大公司啦
你做到咁上下grade
一句出去開會就得 唔洗搞咁多野

同事做埋你工作

見工簽約唔知份工返5日半既

就黎唔做 當初就係貪佢請假夠free
大家做齊野就得 點知越捉越撚煩
人工已經唔高 憑乜要求咁多野

連登多廢青

貪份工近 同埋諗住唔係長做 所以返住先

公司個老屎忽 岩岩四點幾話要去銀行入數就拎袋走人 卡都唔使打 因為係佢出糧

個個出街開完會都係散水, 你怪自己未有得出街好過啦

做完義工3點半都走得

老實講
你有料做到某d grade
射波早走都冇問題

但某d廢青又廢又冇用
見人射佢又射就真係柒晒
升職加人工實冇份
學壞手勢轉工一樣收皮

係公司做到一定實力同地位先好學人扮大牌 玩射波

認真喎, 感冒, 買盒幸褔傷風素瞓一日

你係咁諗姐, 好多友仔去睇急症 .
價格差好遠.

唔過分 你公司要返六日仲過份

Medical insurance 都冇學咩人射波
乖乖哋返工啦

高峰果陣一個月請三日

未過proba請一日sl 有無問題
想去見工

真爽

請囉 醫生肯寫咪請囉
你都做住先 理得佢
有d工上司淨屌仔請假 唔屌女請假。
如果樓主係女應該無事

根本想迫走你
我都覺得好on9
有人唔請假d野做唔切要上司做埋一份，無事。
有人間中請下假，d野永遠自己搞店，但成日比人屌到翻艇。唉

屌 2星期假。
見過有大公司仲撚度縮過大公司

度縮過細公司先岩

病假有錢？

有個人做唔到野 上司一直錫撚住 一直無炒
久而久之 慢慢到宜家變係老屎忽。
有權有勢 又做得慢又撚惡

gg

睇公司 有大公司咪又屌。有細公司唔會屌

點逼法？

Free

有病係老屎忽

其實d老屎忽 大佬當公司係自己
好撚on9

足夠休息先做到野

爽

呢樣真 好多老細只會容忍有料既人射波 當然有部分唔理你做唔做得野 都要你做奴隸獸+唔鐘意你SL
做野唔掂既人都係乖乖地做返個好學生就算啦
做無料既廢柴已經夠乞人憎
做慣性射波既廢柴簡直係....

咁能型，無醫生紙都叫sick leave

頭痛
肚痛
腰骨痛

急症都要$180啦
你邊撚間診所會爭好遠呀？

射波要去急症坐8個鐘我寧願返工, 起碼免費冷氣＋咖啡＋上網

返工邊有得上網
咖啡都無 水就有

我覺得容許自己友 射波。無料都唔黎要。
由其是女

邊有時間上網 d前後左右望實
又block哂d網

Office 長期都係忙既工種就唔係咁講法

等到退休都唔知有冇機會